[純FF] 論集資建新香港可能性

前言及參考資料

好草率嘅小小想法

其實好多國家 例如美國加州為例
有極多土地空置
有無可能由香港人集資 去租借一定土地發展
Let’s say 有十萬人集資 每人出十萬 已經有一百億
當然可能要有時間嘅發展等等

當然 你問十個香港人 十個都唔會想走
但當香港嘅問題已經去到改變唔到嘅嚴重程度
係咪要作出改變

Hong Kong is not a place. It’s a people

之前有人講過話以政府派嘅一萬去做基金嘅

要問外國政府先

咁當然detail要討論 同引起到外國關注

有工做有大屋住重係美國
如果有大批港人過去的話
咁講應該問有幾多人會留係香港

唔走原因不外乎打散晒要重新開始
如果真係有計劃每人夾一百幾十可以有大屋住有工做
應該會走一半人

貓神建議佛羅里達州建設新香港

簡單啲嚟講 某程度大洗牌
發展咩都可以
金融 旅遊 建造

香港可以發達係因為政治因素,唔係因為地理位置
係49年中共建政之前香港只係個正常水平城市

因為中國赤化咗,而上海又死埋
只係剩翻香港係自由世界唯一華人城市
導致如果西方想做中國生意只可以經香港
令到香港集中曬全東亞資源,華人精英走曬落嚟
所以香港先會發達

而家中美再次脫鈎,唔同嘅係香港成為咗當年嘅上海
若然西方仍然想與中國做生意
就只可以去新加坡同台灣(但兩地都唔係最完美替代選擇)

如果想要海外建立新香港,可以考慮下呢個方向

另外由於共產主義意識形態已經破產
今時今日中國要維持共產黨政權不倒
必須依靠一帶一路建立反美同盟(即係背靠伊斯蘭世界)

但咁做嘅結果係未來中國無可避免會伊斯蘭化
導致新加坡會更有優勢成為下一個香港

根本係 如果個個去到外地真係當自己移民融入曬 變曬當地人
香港人,廣東話 真係好快絕種

以色列復國係番耶路撒冷

之前喺另一個post講過我懶得再打所以直接copy and paste
其實可以考慮紐西蘭或者澳洲嗰啲無人島嗰啲地方嘅到較大有較多天然資源,同埋附近海域比較少商業活動,再加上附近冇居民會比較少機會
,同主權國嘅社會發生衝突
買島/地建國第一個困難嘅行動但係唔係做唔到,所以要考慮係借島臨時建國,租借二百九十九年,其實等於同買咗一樣冇分別,只不過係咬字蝨
我哋必須要 動之以情曉之以理,到聯合國陳情同 向紐西蘭澳洲交涉
最差嘅情況係我哋香港民族自己買架船, 強行佔領無人島
移民融入白人社會，正正係中咗支國詭計, 住過外國就知道, 移民嘅身份同埋語言係撐唔過三代， 所以三代之內香港民族嘅身份同埋廣府話將會消滅， 所以我哋必須要海外建國， 或者至少租借一個地方去做臨時行政區

理想係好事..我都想香港獨立有自己既地方
你集資
搵唔搵到咁多人夾一萬先
有人夾多夾少又點處理 係咪多啲大權啲
同埋要搵邊個管理依筆數
天琦G峰攬炒巴?
同埋唔知啲地有無已經起左既基建
如果無要由頭起過
講緊數以十年
個種人力物力
講緊可能移民手足男女老幼有錢無錢都要落手去起
如果你話請勞工 今工筆數又係好大

國際巨嬰

海外到時就大攪科研，人工智能啦
新城市少好多制約。

起科研中心搵地又平

我心目中既香港城
乜都可以無
但一定要有槍房練靶

去福克蘭啦

我不嬲都覺得係可行，前提係要夠多人，有幾十萬人個經濟就self-sustainable

資金唔夠，你話10萬人每人10萬有100億
但100億發展唔出啲咩

點樣帶走現時庫房嗰幾千億？

喺澳洲好過,因為如果根據時區嚟講,可以做返金融中心

基建，發展產業，經商/交流網絡，etc，肯定好耐
不過有可靠提案願意去

其實個有好多嘢都唔到我地決定
你話啲錢邊個keep點樣帶去
對唔住我寶係唔知
但最緊要有把聲音帶去外國
我覺得如果帶一大舊錢 會吸引到嘅係

可能性係100%成功

最重要有政府配合

同英國政府傾比我地去類似福克蘭既海外領土咪得

姐係又比班支那人入黎滲透？

Push

租地建政？

其實去馬拉買地仲好
1.亞洲 近香港 有戰略位置
2.有大量未開發土地 可以發展其他工業 經濟
3.鄰近多發展中國家 可以有大量發展潛力 重新建立亞洲國際金融中心